\def\pretre{%
    \choisir@metier{Prêtre}%
    %
    \ajouter@comp@dispo{22}%
    \ajouter@comp@dispo{33}%
    \ajouter@comp@dispo{41}%
    \ajouter@comp@possible{8}%
    \ajouter@comp@possible{15}%
    \ajouter@comp@possible{18}%
    \ajouter@comp@possible{26}%
    \ajouter@comp@possible{39}%
    \ajouter@comp@possible{40}%
    \ajouter@comp@possible{43}%
    %
    \use@magietrue
    \setcounter{EA}{20}%
    %
    \commenter@vocation{Qui guide tes pas ?}%
    \vocation@possible{%
        \hyper@texte{Dlul}{%
            Dlul est le dieu du sommeil et de l’ennui. Cela peut paraître un peu ridicule, mais il faut bien comprendre qu’il
            est l’un des seuls dieux répondant quotidiennement à ses fidèles en leur octroyant le Sommeil (alors qu’on
            raconte qu’il passerait lui-même son temps à dormir). Il répond à peu près chaque nuit à ses disciples en leur
            permettant de dormir paisiblement afin de récupérer leurs points de vie.
        }%
    }%
    \vocation@possible{%
        \hyper@texte{Youclidh}{%
            Youclidh est la divinité de la bonne santé, du bien-être et de la guérison.
            Son culte est apparu au début de l’ère du Chaos, et on pense que cette apparition est due aux grands bouleversements
            du moment : le début de la grande guerre contre les forces maléfiques, les cataclysmes, les invasions
            et les luttes entre dieux.
            Youclidh est venu, et le mal a été guéri.
        }%
    }%
    \vocation@possible{%
        \hyper@texte{Slanoush}{%
            Slanoush est le dieu des secrets, des vices, de la perversion, de la psychologie et des rêves.
            Il détiendrait les secrets de l’Univers, comme par exemple, la recette de la pâte à tartiner aux noisettes. Il
            sait comment pensent les femmes. Il comprend pourquoi les hommes achètent de grandes quantités d’objets
            bêtes et inutiles. Ils sait pourquoi les fous hochent la tête. Certains pensent que c’est le dieu-démon bizarre
            par excellence, qui guide ses adeptes dans de nombreuses disciplines incompréhensibles.
        }%
    }%
    \vocation@possible{%
        \hyper@texte{Adathie}{%
            Adathie est une figure ambiguë, une reine couronnée d’or mais aux pieds nus, hospitalière mais sévère, aveugle
            mais assez clairvoyante pour tirer les merguez du feu sans jamais se brûler les doigts. Contrairement
            aux dieux qui arpentent les terres des hommes sous forme plus ou moins éthérée, elle est réputée ne jamais
            quitter son palais, situé dans une dimension indéterminée des plans dits « célestes ». Néanmoins, elle a toujours
            une oreille tendue vers les plaintes des mortels.
        }%
    }%
}

\calcul@metier{%
    \ifnum\theCHA<12\else
        \hyper@texte{Prêtre}{%
            Personnage ayant accès à de nombreux prodiges, dont les pouvoirs dépendent du dieu choisi.
        }%
    \fi
}

\def\dlul{\choisir@vocation{de Dlul}} % Redondant avec le paladin mais on s'en fout.
\def\youclidh{\choisir@vocation{d'Youclidh}}
\def\slanoush{\choisir@vocation{de Slanoush}} % Redondant avec le paladin mais on s'en fout.
\def\adathie{\choisir@vocation{d'Adathie}}
